Google 擬因美國禁令暫停向華為提供 Android 支援

華為不會獲得 Android 更新，而且未來的手機將不能使用 Google 服務。

雖說華為聲稱已為美國禁令做了充分的準備，但是看來手機方面的情況並不樂觀。根據路透社的情報，Google 已暫停了與華為在轉移專利硬體和軟體上的相關交易，從而影響到華為的海外手機業務。華為據報已即時失去獲得 Android 更新的資格（但 AOSP 開源平台的當然不受影響），不過更嚴重的是以後推出的華為手機將不能使用 Google 服務，包括 Play Store、Gmail 等等。

路透社引述消息指，Google 內部仍然在討論關於這些服務的細節，不過肯定的是 Google 將停止向華為提供技術支援，並終止與其在 Android 及 Google 服務方面的相關合作。

對此，Google 暫時未有回應，不過此事如屬實，Google 的行動必定會嚴重影響華為的手機業務。尤其是在海外，華為必須依靠 Google 的服務才能跟其他手機比併。只要華為持續存在於美國的黑名單上，華為就可能需要使用第三方應用及服務來提供完善的手機；只是客戶們不一定能夠接受就是了。

小米或成為最大贏家

華為之後就輪到...

小米賣果D垃圾家電，同華為果D 5G野冇得比

比乜柒呀都係強國優質垃圾

華為正式玩完，5G比冇人敢買，連手機都賣唔到